# Синхронизация с помощью тонкой блокировки
## Описание
Задание включает в себя следующие исходные файлы:

* `src/main/java/ru/ifmo/pp/Bank.java` содержит интерфейс для гипотетического банка.
* `src/main/java/ru/ifmo/pp/BankImpl.java` содержит реализацию операций банка для однопоточного случая. Данная реализация небезопасна для использования из нескольких потоков одновременно.
* `pom.xml` содержит описание проекта для системы сборки Maven. Используйте его, чтобы создать проект в вашей любимой среде разработке. Рекомендуется IntelliJ IDEA. Используя операцию "File | Import Project" и указав место расположение файла pom.xml, вы создадите проект для выполнения задания.

## Задание
Необходимо доработать реализую `BackImpl` так, чтобы она стала безопасной для использования из множества потоков одновременно. Переписывать реализацию на Kotlin нельзя.

1.	Для реализации необходимо использовать тонкую блокировку. Синхронизация должна осуществляться для каждого счета по отдельности. Добавьте поле `lock` типа `java.util.concurrent.locks.Lock` (интерфейс для примитива блокировки) в класс `BankImpl.Account` и используйте класс `java.util.concurrent.locks.ReentrantLock` в качестве стандартной реализации.
2.	Для обеспечения линеаризуемости операций должна использоваться двухфазная блокировка для всех операций.
3.	Для избегания ситуации взаимной блокировки (deadlock) необходимо использовать иерархическую блокировку.
4. Весь код должен содержаться в файле `BankImpl.java`. 
5. Код должен быть отформатирован в соответствие со стандартным Java стилем, используя 4 пробела для выравнивания кода. Следуйте стилю, в котором написаны классы `Bank` и `BankImpl`.

## Сборка и тестирование
Проект должен собираться и успешно проходить тестирование с помощью команды `mvn test`. При этом автоматически будут запущены следующие тесты:

* `FunctionalTest.java` проверяет базовую корректность работы операций банка.
* `MTStressTest.java` проверяет основные аспекты корректности работы банка при множестве одновременно работающих потоков исполнения.
* `LinearizabilityTest.java` проверяет все аспекты корректности работы банка и линеаризуемость операций, сравнивая различные варианты одновременного выполнения операций с различными вариантами их перестановки на модельной однопоточной реализации.